曾俊華回顧2020形容紛擾多事 分享9件趣事寄語港人堅持信念

前財政司司長曾俊華淡出政治舞台後，一直參與不同的工作，他今日在Facebook撰文，回顧過去一年，形容2020年紛擾多事，更分享9件的日常小趣事，指自己無論遇上順景或是逆境，一直堅持滿懷希望、樂觀面對的信念，寄語港人堅持信念。

曾俊華提到，2020年是紛擾多事的一年，不少朋友都曾經感覺困惑，迷惘和氣餒，他說，一直以來，他都堅持同一個信念，就是無論遇上順景或是逆境，都可選擇滿懷希望，樂觀面對。他又分享今年遇上的9件日常小趣事。他提到，他於4月與中二學生、YouTuber「雞丁」推出的饒舌歌曲《好想返學》，是自己第一次挑戰Rap，更講笑指「樂壇欠我一個交代」。

曾又寄語，適逢疫情生活和工作停擺，反倒是改變的契機，自保時代下任何經歷的小事，也有機會成就未來，就像第一次約會，難免會感到緊張或氣餒，但也總會期待萬變的明天。

另外，他又提到，自己留家抗疫的日子，參與超過200場視像會議，常備晴朗的香港虛擬背景，提醒自己和參與者我們漂亮的家，又指，繼「杜Sir飯局」和「薯片鬚Music」後，再次在螢幕前與組合ERROR合唱《浪子心聲》，送給香港人。

曾俊華說，自己作為虛擬保險公司Bowtie的資深顧問，了解到所謂資深，其實是指與年紀最輕的同事相差半個世紀。他說，今年更與Bowtie團隊在疫情開始出現的時候，親手製作超過30,000支酒精搓手液，送予有需要人士。他說，因工作關係，今年出入最多的地方是觀塘駿業里，頗理解某Facebook群組的打工仔心聲。

曾俊華表示，相隔4年他重新執筆，撰寫「自保時代說明書」專欄網誌，跟大家交流心得。

適逢疫情，曾俊華說，在生活和工作停擺時，反倒是改變的契機，祝願大家堅持自己的信念，依然勇敢地朝著自己的目標進發，走向2021年。

原文頭條

比呢條撚樣做特首我實心軟做港豬

收皮啦屌你老母曾俊華
唔撚想聽你啲閪話
仲鳩撚過柒婆，好彩唔係你做

收嗲啦

曾經我都覺得曾俊華做好過柒婆，而家諗返真係好天真好傻，如果曾俊華做咗實呃到好多人做港豬。柒婆加速大法好，支持柒婆。

淨係記得佢搞出黎GE美食車

佢做就繼續溫水煮蛙
而家中共唔扮幾好 要走要留結果自己揀

如果中共要行溫水煮蛙路線
一早揀左佢做

佢做嘅話
可能今日好多人都可以一家團聚
返工嘅返工讀書嘅讀書，生活安穩
不過，香港冇然後了

民主之父呢張真係笑撚咗

好彩無比你做到特首 唔係再溫水煮多你8年

我支持柒婆做到香港陸沉個日